電腦取代政府得唔得？

政府嘅角色係資源分配者，用人去分配資源，話冇貪污都冇人信

依家人工智能同big data 都發展得7788,
可唔可以將一個城市嘅數據入曬部電腦度，再以人民去投票整啲優先次序eg: 經濟>科技>醫療>教育

做決定時用big data 計數，計下咩政策可以達到最大利益？

得

要政府開放數據或者你奪權

香港政苦仲係放緊PDF 就係數據

到時就無得投票,由電腦決定對人類最好既次序.
以前權威係神明到,後來人取代左神,下一步就係電腦大數據取代人.

咁用家係人類，手動設定返個次序都得嘅

hack一hack咪渣都冇得剩

IT狗幾時幫我換水呀，咪掛住上連登FF

目光短淺到

咁取向係左定右？

大政府定細政府？

政策點定？

可以ff 下電腦統一世界所有人

何謂最大利益?

不過前提係冇人反抗

可以想像個智能電腦係一部萬能計數機，你想計咩都得，好似alphago進化版咁

大富翁有張 均富卡，窮人用咪開心
你係有錢人高官你會唔會用呀

香港個電腦同中共個電腦計出黎結果有衝突咁點

你計完
美國果個反估你果 令你果個唔係最大既利益
部電腦之後嬲豬過熱爆炸
咁點管香港

AI 版世界大戰

我唔係質疑緊電腦能力
而係 到底咩先叫最大利益 同埋 最大利益係咪好事?
eg. 有兩間學校 一間郊區一間市區
郊區學校得10人 市區學校有100人
假設市區學生平均水平>郊區學生
咁所謂嘅最大利益 應該係殺郊區學校 funding全部俾市區 (學生能力可以最大化)
定係funding對半 兩間學校所得一樣 (equality)
定係郊區學校拎多啲俾佢上流 市區學校拎少啲 (equity)
定係除開跟人頭計 (equality) ?

呢個係哲學問題，係未有共識前都係無解

所以未定義呢啲嘢之前 用電腦取代政府 好似同依家冇太大分別

香港黎計其實求其搵個智障人仕代替已經得

如果我利益受損係咪可以唔聽佢支笛先？

百腦匯

說出重點了
有錢佬點會肯